胡錫進：除了鳳梨，中國還有多項制裁讓台灣滿地找牙

胡錫進
2月27日 23:45 來自 HUAWEI P30 Pro

大陸暫停輸入台灣菠蘿，這在大陸方面屬於一個微不足道的調整，而且是出於檢出有害生物、防范植物疫情風險的原因，但在台灣卻成了驚天動地的事件。蔡英文又要去看果農，又呼籲台灣人多吃菠蘿，台灣媒體滿屏都是“鳳梨”，也就是菠蘿的意思。

老胡想說的是，如果這麼點事台灣都驚恐萬狀的話，民進黨當局還逞什麼能？大陸真想搞台灣經濟的話，辦法可多了去了，可以搞得台灣滿地找牙。迄今為止，大陸一直沒有放棄兩岸和平統一的大的路線，從沒有把制裁擺到桌面上來過。台當局自己請好自為之，不要把兩岸關係朝對立的死胡同里推。一邊搞兩岸政治對抗，一邊要求大陸惠台措施只增不減，這個世界上哪有這樣的邏輯？出了問題以後，台灣一些人還叫嚷“自由鳳梨（菠蘿）”，對比澳大利亞的“自由紅酒”，這不是給台灣果農挖坑嗎？

明明自己無外匯買就講成制裁

大陸有骨氣嘅就全面抵制台灣啦
抵啲唔抵啲做乜㞗?

到處割韭菜

全面禁止台灣晶片

有種直接停小三通

看誰先死

唔係聲稱台灣係屬於中國咩
自己制裁自己？

制裁台積電啲貨未

從前蔣經國時代禁止交流
台灣照樣經濟成長
中共的制裁根本不是問題

屌 之前夠話唔放人去旅行餓死台灣人

最後呢

講到佢唔買就無人買咁樣

支那把自己看得那麼高

即係唔關乜鬼害蟲事啦

再咁搞落去，班天龍人首先出黎吵，辛苦貪埋咁多錢，樣樣靚野都買唔到

垃圾支那口交就叻

反而增加日港和歐美遊客

胡錫進洩漏國家機密

來自 HUAWEI P30 Pro

P30 Pro 入面粒 Kirin 980 邊個代工架?

應該把手機晶片拆掉

無跟開
但如果照佢講法
人地都係因為菠蘿有毒先去睇啫
關你支那撚事咩

懷疑佢地有大量台灣間諜滲透左，呢幾年都係到主動一步步扶穩台獨勢力

中國係咪買d菠蘿返去掉？
成日講到買你野係恩賜咁，唔入口你班支那賤種咪冇得食囉，好簡單
有都唔食你支那菠蘿啦，台灣既又香又甜

記得唔好買台積電製作嗰啲晶片

中國直接回到撥接電話時代

啱啦，幫台灣面向國際

你以為啦，佢地先唔會買唔到

佢的仔女被黑鬼雞姦分屍未

無錯，共產黨唔係咁無骨氣下馬，仲用台灣野？

制裁ASUS, TSM,MTK

台灣全面禁運晶片俾中港

咪撚買晶片啦

呢條總編真係打呢份喉舌工好稱職

台灣人可以唔帶口罩咩都做得

石頭 腳

成日話外國冇咗中國唔得，但其實中國係高度依賴外國，次次制裁都係搞到自己，只不過中國韭菜夠多夠賤，用生命值硬接。

制裁自己台灣省

操你妈的，胡狗，你这个台独分裂分子。台湾是中国的，那么中国人会制裁中国人吗？你这样说就是破坏中国人民感情，企图颠覆国家政权。

唔好跪求TSM出貨
14nm夠你用啦

支持，一粒晶片都唔柒買，問你台灣怕未

係就快，等台灣無耐性之後反制裁你唔畀晶片

人哋藉此鼓吹反中風氣又要同你講咩
賣俾中國只係佔人哋產量一成
講到自己制裁好撚勁

強烈建議禁台製晶片 禁撚到台積電 聯電破產
相信全國14億人民都會大力支持 最多返去石器時代

禁止入口同台積電生產既晶片

芯片?

又話強國既？好失望

又話台灣是中国的一部份
又話中国人自己人不打自己人
死漢奸胡錫進

中国人自己人不打自己人

笑話黎？

一於禁用台積電晶片
比d下馬威比班台灣仔

唔好搵台積電代工丫笨

台灣政府幾時先禁運晶片

台灣以後唔賣晶片俾大陸, 睇吓邊個滿地找牙

是台積電自己話生意夠做，堅持唔賣大陸播。

中國人專殺中國人

敢唔敢自由晶片？

對內宣傳用的
讓小粉紅高潮

支那製程40納米
台積電3納米

抵制台灣晶片！！

只能賣低階的晶片

經過武肺，其他國家發現支那嘅抵制越嚟越冇用

想睇comment

自己買人野就叫惠台
高價收購就話啫

幾時到晶片

又話一個中國，自己制裁自己？

澳地利有自由紅酒？

咪移民
符合返
中化移民共和囯

支那人就係冇骨氣

哩樣支那係幾好野

我識得耐嘅原台灣朋友
九成藍轉綠/獨

反而早年移台香港人就
冇意見轉為中共“統一“（或者消滅）台灣

卡卡龍的棒棒糖：在台灣待過幾年 他們普通人的生活水平堪比內地千萬富翁
回复
ñ291
2月27日 23:47
一木杏林 等人 共370條回复
望星空ssss
望星空ssss：請問老胡：正常的社會不應該只有一種聲音，這句話對不對？
回复
ñ322
2月27日 23:52
哦隨便寫寫 等人 共193條回复
桃符櫻
桃符櫻：你說的都對，但是呼和浩特經濟技術開發區黨工委原書記李建平把分管領域當成“私人領地”，大肆攫取巨額經濟利益，涉案金額達30億餘元；荒唐的是，他竟用“石頭剪刀布”的方式解決第一名董事長、第二名總經理、第三名監事長
回复
ñ333
2月27日 23:47
Jo上邪 等人 共89條回复
六線鄉村的來客
六線鄉村的來客：查查惠台辦，還有1400億美金的逆差要收回來。水果大陸南方省份都能種。
回复
ñ353
2月27日 23:47
司馬宇simayu 等人 共32條回复
欣初曉珊
欣初曉珊：台當局曾惡意對待大陸漁民，下一步也要從海上治治他們！
回复
ñ256
2月27日 23:47
kings_jame 等人 共14條回复
大白菜的籬笆院
大白菜的籬笆院：不發展民主社會，台灣同胞是不會歸心的。
回复
ñ215
今天 00:08
吹爆ace 等人 共217條回复
Ssssssssbf_A
Ssssssssbf_A：ECFA已經到期，必須盡快停止惠台！台獨分子必須要斷糧，經濟困台蛙必須強有力進行！
回复
ñ213
2月27日 23:54
西北天際線skyline 等人 共10條回复
放下你的韭菜刀
放下你的韭菜刀：支持這個政策，以前老是進口菲律賓菠蘿和台灣的，廣東徐聞的菠蘿經常爛地裡賣不出去，早該這樣了，憑什麼自己產品賣不出去了還要進口別人的，何況還不比他們差[挖鼻]
回复
ñ164
2月27日 23:50
墨謙貼士 等人 共10條回复
飛翔的虎兔
飛翔的虎兔：統一戰線就是把我們的人搞得多多的，把敵人搞得少少的。在對台政策上，如果我們的措施讓島內的民眾支持統一的越來越多，那這些措施就是正確的，是要堅持的。反之則是錯誤的。在錯誤的事實面前還堅持錯誤，一條道走到黑，那是王明的教條主義，是張國燾的錯誤路線，是十分有害的，是要堅決糾正的！
回复
ñ113
2月27日 23:55
飛翔的虎兔 等人 共55條回复
Hermonie-Granger
Hermonie-Granger：台灣人可要天天吃菠蘿，頓頓吃菠蘿[doge]
回复
ñ101
2月27日 23:48
Chuck2015-北京2020 等人 共10條回复
智毅堅
智毅堅：人家不是屁大點事驚恐萬狀，而是人民再小的事都是大事！ ！ ！
回复
ñ148
今天 00:01
Maraca_ca_ca 等人 共51條回复

靈犀若愚：民生就是要關注小事和細節，政府為了百姓的“小事”“驚恐萬狀”甚至“不顧臉面”去爭取是好事。動輒宏大敘事才是需要警惕的。
回复
ñ136
今天 00:24
個個zyz 等人 共18條回复
近-聽水無聲
近-聽水無聲：惠台惠台，給台灣不停讓利，搶占國內相關行業的市場，國內人民的損失誰來補償？傷了國內人的心，台灣人被優待更不願意回歸。為了一個大目標，犧牲眼前國民的利益，荒唐！
回复
ñ103
2月27日 23:56
近-聽水無聲 等人 共16條回复
夭行劍
夭行劍：台灣芯片製造佔世界50%，在電子新科技要是對我們斷供會是什麼結果。德國都呼籲台灣的支持搞疫苗換芯片計劃，美帝都呼籲台灣對於芯片緊缺現狀給予配合。菠蘿影響不了時代前進腳步，科技芯片就不好說嘍！
回复
ñ85
今天 00:12
Thzbasa_ki1988 等人 共64條回复
此間韶華勝極
此間韶華勝極：明天228[思考][思考][思考] 紀念在台犧牲的我黨地下工作者！ [鮮花][鮮花][鮮花]
回复
ñ52
2月27日 23:47
中情六處1002
中情六處1002：對於島內政客而言，菠蘿能否賣出去無所謂，但可以放肆炒作，拉台自己聲量
回复
ñ43
2月27日 23:50
賣手機的小明同學 等人 共4條回复
Fang方明
Fang方明：繼續，不要停[吃瓜][笑cry]
回复
ñ42
2月27日 23:46
美國前大統領懂王 等人 共2條回复
紅星照我向前
紅星照我向前：對台灣那麼多優待真的不值啊，同時讓大陸農業也受損失
回复
ñ32
2月27日 23:48
藍獅海 等人 共2條回复
燕之勤
燕之勤：今天陰陽怪氣的評論，明顯少的多。為啥？台蛙不知道說啥，在井底扇自己耳光呢！ [哈哈][哈哈][哈哈]
回复
ñ40
今天 00:08
諾安大隊長 等人 共7條回复
最愛豬小屁
最愛豬小屁：越惠越獨[吐]
回复
ñ31
2月27日 23:50
喜悅的風風
喜悅的風風：台蛙南波萬，這點事會怕？有愛能發電，意淫吃飽飯
回复
ñ22
2月27日 23:48
喜悅的風風 等人 共1條回复
旅遊小圈
旅遊小圈：延遲退休想听老胡分析分析
回复
ñ18
2月27日 23:57
諾鱉爾笑掉牙 等人 共12條回复
臘八週的光
臘八週的光：那我們自己又有沒有反思港台政策是否有問題？為了惠台我們成立了“惠台辦”幾十年的奶水餵大的是美帝的走狗，日本的孝子，我們的敵人，幾十年的恩惠換來的是仇恨
回复
ñ24
今天 00:19
時尚漫生活
時尚漫生活：啥時候禁漁產品啊，不會第一波就是最後一波吧？
回复
ñ25
2月27日 23:48
柱杖慢繞柴扉
柱杖慢繞柴扉：畢竟榨菜都買不起，哪有錢買鳳梨[doge]
回复
ñ25
2月27日 23:50
薰衣草莊園AA
薰衣草莊園AA：蛙蛙這小身板經不起搞[笑cry][笑cry][笑cry]
回复
ñ21
2月27日 23:53
哥德爾的猜想123 等人 共4條回复

再乾4年：離開我們真活不了？別當真，活的好好的
回复
ñ22
今天 00:40
愚人娛己10 等人 共14條回复
felins2011
felins2011：沒問題啊，我們連茶葉蛋都吃不起了，廣東深圳大街上都門可羅雀了，北方也沒有煤取暖了，全國水深火熱中，誰還買的起鳳梨？不是不進口，是真買不起[doge]
回复
ñ18
今天 00:13
降蟲18掌
降蟲18掌：台灣是對大陸最壞的地區：不准賣口罩給我們，至今仍以地區命名病毒，禁止我們多家公司，惡意對待我魚民等等，該怎麼幹它就怎麼幹它，千萬別客氣！
回复
ñ22
今天 00:37
心靈--捕手
心靈--捕手：民主的菠蘿，自由的紅酒，人權的萊豬，葷素搭配，有酒有菜。挺好的！ [挖鼻]
回复
ñ20
2月27日 23:48
加利利海邊721
加利利海邊721：趕緊把國台辦改為統一部吧
回复
ñ13
今天 00:17
衛視保洁師
衛視保洁師：老胡終於評論了，老胡評論晚了一天，台媒要開始分析老胡的評論了[喵喵]
回复
ñ8
2月27日 23:47
立早筆記 等人 共1條回复
西曹鮮
西曹鮮：胡編微博下面的評論區，彷彿進入龐大的動物莊園，打著愛國的口號，互撕，攻擊，漫罵，詆毀，真想愛國，首先愛家人，身邊人，包容那些觀點不同的同胞。
回复
ñ13
今天 07:56
打倒牧羊犬 等人 共6條回复
仲夏窗前
仲夏窗前：國台辦之流就是在資敵。我們老百姓盼著武統台灣，奈何你們廟堂之上的慫包不敢
回复
ñ15
今天 00:08
遼寧隊1953 等人 共3條回复
xlbk_492
xlbk_492：台灣禁大陸那麼多項目，大陸禁台灣一點水果，台灣反應就這麼驚慌失措語無倫次，要是解放軍打過去了，那得嚇得多慌亂啊。 [允悲]
回复
ñ18
2月27日 23:55
文化小館
文化小館：每年對台逆差1400億美元，一點菠蘿也就0.6億美元而已
回复
ñ14
今天 00:29
小飛來也1
小飛來也1：老胡，啥時叼叼延時退休的盤啊，看好你哦！ [二哈][二哈]
回复
ñ16
今天 00:08
我是一zhu
我是一zhu：愛國表演藝術家👩‍🎨
回复
ñ14
今天 03:17
守己_35040
守己_35040：咱們惠台還不是為了促統嘛，事實證明惠台反而有利於台獨@國台辦發布 希望你們清醒點，別讓人民敵視你們
回复
ñ12
今天 00:08
河湟炊煙
河湟炊煙：誰會一直容忍永遠餵不熟的惡狗？ ！
回复
ñ11
2月27日 23:51
長期持有15年股票
長期持有15年股票：搞些致命的製裁，這都是小打小鬧
回复
ñ8
2月27日 23:54
jimjim66 等人 共2條回复
秋鳳梧ZZ
秋鳳梧ZZ：要統一，必須要達成一點共識，就是在政策和心理上窮台、孤立灣灣，否則一味惠台統一之路只會越走越遠，這些年我們走的彎路還少麼？反而被外部勢力當成卵蛋子，想捏就捏！
回复
ñ13
今天 00:35

咁轉賣自由晶片